% Padrões
\usepackage{pslatex}               % Set Times Roman 	
% \usepackage{helvet}
% \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault} % Set Arial (Parecida com arial)
\usepackage[T1]{fontenc}		     % Seleção de códigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificação do documento (conversão automática dos acentos)
\usepackage{indentfirst}		     % Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
\usepackage{color}				% Controle das cores
\usepackage{graphicx}			% Inclusão de gráficos
\usepackage{microtype} 			% para melhorias de justificação

% Geral 
\usepackage{hyperref}
\usepackage{bookmark}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
\usepackage{caption}
\usepackage[final]{pdfpages}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{tocloft}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath,amsbsy}
\usepackage[acronym,nonumberlist]{glossaries}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{multirow}

%  Citações 
% \usepackage[brazilian,hyperpageref]{backref}	 % Paginas com as citações na bibl
\usepackage[alf]{abntex2cite}	% Citações padrão ABNT


%Possíveis de usar

\usepackage{multirow}
% \usepackage{xcolor}

% \usepackage[portuguese]{babel}
% \usepackage{quoting}

% \usepackage{float}
% \usepackage{setspace}


% Quadro e tabela configuração 
\makeatletter
\setlength{\@fptop}{5pt} % Set distance from top of page to first float
\makeatother

% ---
% Possibilita criação de Quadros e Lista de quadros.
% Ver https://github.com/abntex/abntex2/issues/176
%
\newcommand{\quadroname}{Quadro}
\newcommand{\listofquadrosname}{LISTA DE QUADROS}

\newfloat[chapter]{quadro}{loq}{\quadroname}
\newlistof{listofquadros}{loq}{\listofquadrosname}
\newlistentry{quadro}{loq}{0}

% configurações para atender às regras da ABNT
\setfloatadjustment{quadro}{\centering}
\counterwithout{quadro}{chapter}
\renewcommand{\cftquadroname}{\quadroname\space} 
\renewcommand*{\cftquadroaftersnum}{\hfill--\hfill}

\setfloatlocations{quadro}{hbtp} 
% Ver https://github.com/abntex/abntex2/issues/176
% ---

% --- 

% --- 
% Espaçamentos entre linhas e parágrafos 
% --- 

% O tamanho do parágrafo é dado por:
\setlength{\parindent}{1.3cm}

% Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro:
\setlength{\parskip}{0.2cm}  % tente também \onelineskip

% Configurando a posição da numeração acima e na direita

% \usepackage{fancyhdr} 
% \pagestyle{myheadings}
% \markright{}
% \lhead{}
% \chead{}
% \rhead{\thepage}
% \lfoot{}
% \cfoot{}
% \rfoot{}

%\setlength\parskip{.5\baselineskip plus .1\baselineskip minus .1\baselineskip}
% \setlength\parindent{0pt}
\hypersetup{
     colorlinks   = true,
     linkcolor    = black,
     citecolor    = black,
     urlcolor     = black
}

% Estilo dos chapter 

% \chapterstyle{article} % see <https://www.ctan.org/tex-archive/info/MemoirChapStyles>.
% \newcommand{\ABNTEXchapterfont}{\sffamily}
\renewcommand{\ABNTEXchapterfontsize}{\bfseries\large}
\renewcommand{\ABNTEXsectionfontsize}{\large}
\renewcommand{\ABNTEXsubsectionfontsize}{\large}
\renewcommand{\ABNTEXsubsubsectionfontsize}{\large}
\renewcommand{\ABNTEXsubsubsubsectionfontsize}{\large}
% \renewcommand{\ABNTEXsectionfontsize}{\bfseries\Large}


\usepackage{float}
